(異類) 共和黨Thomas Massie反對《香港人權與民主法案》, 曾力撐俄羅斯及北韓

【香港人權法】眾議院投反對票議員馬西 曾為俄羅斯講說話
環球政治 15:28 2019/11/21

美國參議院版本《香港人權與民主法案》（下稱香港人權法），獲眾議院迅速接納通過，避免耗時展開兩院協商程序，設法將兩院兩個版本香港人權法案合一。眾議院表決參議院版本香港人權法案，共和黨眾議員馬西（Thomas Massie）投下全院唯一反對票。馬西政治立場在美國政壇內相對奇特，他不支持干預主義外交政策，亦曾為俄羅斯講說話，認為美國不合理地患有「恐俄症」。

美國眾議院周三（20日）通過參議院版本香港人權法案，將法案送交白宮準備讓總統特朗普簽署。

眾議院表決418票之中，唯一一票反對票可謂非常搶眼，來自共和黨肯塔基州眾議員馬西。

馬西現年48歲，2012年起擔任眾議員，政見在美國政壇之中算是個「異類」。

反對干預主義 認為香港人權法插手中國內政

美國國會推動香港人權法激起中方強烈反彈，中方指美國議員支持暴力示威，插手香港事務干預中國內政；馬西則正正反對干預主義外交政策。

美國長期被指在全球推行干預主義，在未有獲得他人邀請下，大肆介入其他地區事務，以至派兵參與各地衝突，這也是美國政客外交主張給人的刻板印象。

馬西卻是眾議院內少數，今年來接連投票支持從也門撤走美軍，並否決譴責特朗普突然撤走敘利亞北部美軍的議員。

馬西更不介意冒美國當今政治氣候之大不諱，為俄羅斯「說好話」。

稱美國患「恐俄症」 對俄羅斯存不合理偏見

俄羅斯女子布京娜（Maria Butina）因與俄方達官貴人有關係，又未有在美注冊為「外國代理人」（foreign agent），而在美監禁15個月後，今年10月獲釋；馬西形容，布京娜是美國「猖獗恐俄症」（rampant Russophobia）下的受害者，刑期長得荒唐。

馬西認為，美國與俄羅斯兩大國交惡其實沒有好處，2017年曾聯同另外4名議員，反對制裁俄羅斯、伊朗及北韓，但結果當然是徒勞無功。

因此，馬西今次反對香港人權法，其實並不奇怪。

馬西的政治立場，與共和黨內主流以現實利益出發奉行干預主義，以及民主黨喜愛站在「民主自由」道德高地奉行干預主義，都有明顯差別，這亦使得馬西等少數政客被視為「共和黨自由意志主義派」（Libertarian Republican）。

係咪食完俄妹, 返唔到轉頭?

佢呢堆係唔見棺材唔留眼淚個堆人黎
唔係收錢個堆仆街
你叫佢去北韓住一年 即刻同意啦同意啦

博出位

反干預主義